---
sidebar_position: 2
title: "Collaborateurs"
description: "Researchers, Technical Contributors, Students"
cited: "Brown, Susan, Erin Canning, Kim Martin, and Sarah Roger. “Ethical Considerations in the Development of Responsible Linked Open Data Infrastructure.” In Ethics in Linked Data, edited by Kathleen Burlingame, Alexandra Provo, and B.M. Watson. Litwin Books, 2023."
---

<!-- @format -->

## Collaborateurs de recherche

- **Stacy Allison-Cassin**, Université de Toronto
- [Archives du Festival de musique folklorique de Mariposa](https://mariposafolk.com/)
- **Paul Barrett**, Université de Guelph
- [Reading Canada Reads](http://canadiansread.ca/)
- **Jon Bath**, Université de la Saskatchewan
- [Arts du livre post-numérique](http://pdba.usask.ca/)
- **Jason Boyd**, Université métropolitaine de Toronto
- Envoyer des SMS au projet Wilde
- **Amy Buckland**, Université de Guelph
- **Susan Brown**, Université de Guelph
- [Orlando : Écrits de femmes dans les îles britanniques des débuts à nos jours](https://orlando.cambridge.org/)
- **Emmanuel Château-Dutier**, Université de Montréal
- Architecture moderne précoce
- **Jim Clifford**, Université de la Saskatchewan
- Exportations canadiennes, importations britanniques et marchandises dans le monde
- Usines dans le Londres victorien
- **Constance Crompton**, Université d'Ottawa
- [Libération lesbienne et gaie au Canada](https://lglc.ca/)
- **Michael Frishkopf**, Université de l'Alberta
- Musée virtuel de la musique traditionnelle canadienne
- Musique et culture sud-asiatiques au Canada
- **Ichiro Fujinaga**, Université McGill
- [Interface unique pour la recherche et l'analyse de partitions musicales](https://simssa.ca/)
- **Chad Gaffield**, Université d'Ottawa
- Infrastructure de recherche du siècle canadien
- **Faye Hammill**, Université de Glasgow
- Magazines, voyages et culture middlebrow
- **Alison Hedley**, Université McGill
- La personnographie jaune des années 90
- **Mihaela Ilovan**, Université de l'Alberta
- [Collaboratoire canadien de recherche en rédaction](https://cwrc.ca/projects)
- **Diane Jakacki**, Université Bucknell
- [REED Londres en ligne](https://cwrc.ca/reed)
- **Lorraine Janzen Kooistra**, Université métropolitaine de Toronto
- [Les années 90 jaunes 2.0](https://www.torontomu.ca/centre-digital-humanities/projects/yellow-nineties-2/)
- **Janelle Jenstad**, Université de Victoria
- [Carte du début de Londres moderne](https://mapoflondon.uvic.ca/)
- **Laura Mandell**, Université Texas A&M
- Livre romantique et histoire littéraire
- **Michelle Meagher**, Université de l'Alberta
- Visualiser les réseaux féministes
- **Emily Murphy**, Université de la Colombie-Britannique
- [Modernismes liés](https://linkedmods.uvic.ca/)
- **Brent Nelson**, Université de la Saskatchewan
- L'arche numérique
- **Sandra Parmegiani**, Université de Guelph
- [Journalisme transculturel : romans anglais et presse italienne (1720-1830)](https://cwrc.ca/project/transcultural-journalism)
- **Sathya Rao**, Université de l'Alberta
- [Histoire des journaux francophones dans l'Ouest canadien](https://cwrc.ca/project/history-francophone-newspapers-western-canada)
- **Deanna Reder**, Université Simon Fraser
- [Le peuple et le texte : histoire littéraire autochtone](https://cwrc.ca/people-and-the-text)
- **Geoffrey Rockwell**, Université de l'Alberta
- [Gamergate](http://theoreti.ca/?p=5554)
- **Sarah Roger**, Université McMaster
- [Reading Canada Reads](http://canadiansread.ca/)
- **Stephen Ross**, Université de la Colombie-Britannique
- [Modernismes liés](https://linkedmods.uvic.ca/)
- **Michael E. Sinatra**, Université de Montréal
- [Romantisme sur le Net](https://ronjournal.org/)
- **Juan Luis Suárez**, Université Western
- Le projet baroque hispanique
- **William Turkel**, Université Western
- **Michelle Schwartz**, Université métropolitaine de Toronto
- [Libération lesbienne et gaie au Canada](https://lglc.ca/)
- **Jana Smith Elford**, Collège Medicine Hat
- Visualiser les réseaux féministes
- **Marcello Vitali-Rosati**, Université de Montréal
- [Projet d'anthologie grecque](https://anthologiagraeca.org/)

## Techniques des collaborateurs

- **Sharon Farnel**, Université de l'Alberta
- **Carlos McGregor**, Scholars Portal/Université de Toronto
- **Shawn Murphy**, Université de Guelph
- **Célian Ringwald**, Université Lyon 2/Université d'Ottawa
- **Peter Patel Schneider**, Xerox PARC
- **Dan Scott**, Université Laurentienne
- **MJ Suhonos**, Université métropolitaine de Toronto
- **Bryan Tarpley**, Université Texas A&M
- **Amaz Taufique**, Scholars Portal/Université de Toronto

## Collaborateurs étudiants

- **Nem Brunell**, Université de Toronto (2022–)
- Conception de l'expérience utilisateur et de l'interface utilisateur
- **Alice Defours**, Université d'Ottawa (2021–)
- Création et gestion des données
- Recherche et rédaction
- **Mohammed Marzookh Farook**, Université de l'Alberta (2021-2022)
- Développement de logiciels
- Documentation technique et utilisateur
- **Devon Hayley Farrell**, Université de la Colombie-Britannique (2021)
- Ontologies et Vocabulaires
- Recherche et rédaction
- Documentation technique et utilisateur
- **Aliza Ferrone**, Université de Guelph (2022–)
- Création et gestion des données
- Recherche et rédaction
- **Amelia Flynn**, Université de Guelph (2022–)
- Création et gestion des données
- Recherche et rédaction
- **Justin Francis**, Université de l'Alberta (2020-2021)
- Développement de logiciels
- Documentation technique et utilisateur
- **Gracy Go**, Université de Guelph (2021)
- Création et gestion des données
- Recherche et rédaction
- Documentation technique et utilisateur
- **Kelly Hughes**, Université de Guelph (2021–)
- Conception de l'expérience utilisateur et de l'interface utilisateur
- Recherche et rédaction
- Documentation technique et utilisateur
- **Sana Javeed**, Université de Toronto (2021)
- Conception de l'expérience utilisateur et de l'interface utilisateur
- **Rashmeet Kaur**, Université de Guelph (2020-2022)
- Conception de l'expérience utilisateur et de l'interface utilisateur
- Développement de logiciels
- Recherche et rédaction
- Documentation technique et utilisateur
- **Amia Khosla**, Université de Guelph (2020)
- Recherche et rédaction
- Documentation technique et utilisateur
- **Matej Kosmajac**, Université de l'Alberta (2022–)
- Développement de logiciels
- Documentation technique et utilisateur
- **Kate LeBere**, Université de la Colombie-Britannique (2022–)
- Ontologies et Vocabulaires
- Création et gestion des données
- Documentation technique et utilisateur
- **Eason Liang**, Université de Guelph (2022)
- Développement de logiciels
- Documentation technique et utilisateur
- **Jingyi Long**, Université de Guelph (2022–)
- Ontologies et Vocabulaires
- Création et gestion des données
- Recherche et rédaction
- Documentation technique et utilisateur
- **Jordan Lum**, Université de Toronto (2022–)
- Conception de l'expérience utilisateur et de l'interface utilisateur
- **Dawson McPhee**, Université de Guelph (2021-2022)
- Développement de logiciels
- Documentation technique et utilisateur
- **Kathleen McCulloch-Cop**, Université de Guelph (2020-2022)
- Ontologies et Vocabulaires
- Création et gestion des données
- Documentation technique et utilisateur
- **Emily McKibbon**, Université Western (2021–)
- Ontologies et Vocabulaires
- Recherche et rédaction
- Documentation technique et utilisateur
- **Jakob McLellan**, Université de Guelph (2022–)
- Création et gestion des données
- Recherche et rédaction
- **Sarah Mousseau**, Université de Guelph (2021)
- Ontologies et Vocabulaires
- Création et gestion des données
- Documentation technique et utilisateur
- **Farhad Omarzad**, Université de Guelph (2022)
- Conception de l'expérience utilisateur et de l'interface utilisateur
- **Sam Peacock**, Université de Guelph (2021-2022)
- Ontologies et Vocabulaires
- Création et gestion des données
- Recherche et rédaction
- Documentation technique et utilisateur
- **Ananya Rao**, Université de l'Alberta (2022–)
- Développement de logiciels
- Documentation technique et utilisateur
- **Ibrahim Plutôt**, Université de Guelph (2022–)
- Conception de l'expérience utilisateur et de l'interface utilisateur
- Développement de logiciels
- **Evan Rees**, Université de Toronto (2021–)
- Conception de l'expérience utilisateur et de l'interface utilisateur
- **Michaela Rye**, Université de Guelph (2020)
- Recherche et rédaction
- **Amardeep Singh**, Université de Guelph (2021)
- Conception de l'expérience utilisateur et de l'interface utilisateur
- Développement de logiciels
- **Thomas Smith**, Université de Guelph (2020-2021)
- Ontologies et Vocabulaires
- Création et gestion des données
- Recherche et rédaction
- Documentation technique et utilisateur
- **Hannah Stewart**, Université de Guelph (2020-2022)
- Ontologies et Vocabulaires
- Création et gestion des données
- Recherche et rédaction
- Documentation technique et utilisateur
- **Jessica Ye**, Université de Toronto (2022–)
- Ontologies et Vocabulaires
- Création et gestion des données
- Documentation technique et utilisateur
- **Basil Yusuf**, Université de Guelph (2022)
- Développement de logiciels
- Documentation technique et utilisateur
